有無巴絲身家長期唔過兩萬蚊？

無樓無物業無父幹，細個讀書零用錢得300蚊1個月連車費，得咁多就得咁多，無錢social可言，每年利是錢一定係1000樓下，咁大個人戶口最多得1xxxx，比完家用即刻變4位數，月尾經常剩得番幾十蚊，都唔知生存為乜

一個月洗差一皮野?

近*

家用/保險，交通都成6000
實際上得番5000用一個月

幾年前儲到5萬幾

出左pool倒水咁倒

早兩年分左手 依家山窮水盡

我唔係好你好多 得3m

宜家幾歲

唔夠1萬比銀行月月扣

我發現好多讀大學嘅女人都唔儲錢
返工一有錢就走去環遊世界

月月清

每次的起心肝儲完錢 就會想買野獎勵自己

22 未讀完書

果然係on9仔

最多果陣六萬

而家得番兩萬幾

三百萬夠我用好耐了

三百萬都唔多 你屋企係唔係好有錢

長期欠債

咁你搵咁少
想點

我早幾年啱啱出黎做野得九千銀月薪,畀2k家用都儲到幾皮野

學生 儲到6萬

睇你點洗姐

同你所有野一模一樣
又係300蚊
利是400$
but戶口長期2-3萬

共免G

同你差唔多 戶口得番4位數

返左4年工戶口都係得 3皮野到

到底要幾冇自制力先可以得咁少錢

長期2千3千

幾歳月入幾多？

30歲長期<1萬

儲下錢啦

小學讀書一星期5蚊
中學一星期廿蚊(訂左學校飯)

家用，食，車費，保險，電話費，上網費都冇左一半以上....間中買衫，睇戲，每年收幾封炸彈，兩三年換下電話，眼鏡...好難儲錢...已經冇旅行

每個月得4 千洗
其他儲起 分兩個户口會易d

唔止女人啦
係人都想趁未開始返工
有錢有時間既時候去旅行

而家d後生真係
一日儲100 一個月都有3皮野啦

你肯定

今年25歲...都係依兩年先儲錢...
如果依兩年無去旅行唔亂買野都儲到10幾萬
依家得返6萬仲要差卡數

常識黎

我明

有乜問題？ 唔通一曰一千？

諗左好耐咩叫家長期

為咩生存

所以搵個唔會使你錢既女仔好重要
唔係真係不如唔拍好過
搵錢要緊

仲以為你話父母
利申 父母身家長期唔過一萬蚊 食屎大

22 做左就2年野儲左26x k
日日既生活番工放工 星期六開足全日ot
出去同女朋友食飯次次請佢食cheap野 2個埋單唔洗100

錢都唔夠使買保險做乜

樓主無差出面錢已經唔錯

搵咁多都唔同女朋友去旅行食好d
諗住比首期買樓？

雖然係廢話，但儲錢係得兩招，開源同節流

自問好慳但儲唔到錢，一係就離開comfort zone轉工/轉行，再唔係就做埋part time。份工得萬零兩萬實儲唔到架喎。

大使既咪唔好換咁密電話衫褲鞋襪，限住一年最多兩次廉航旅行。

如果連儲錢都儲唔到既話，所有投資都冇得你諗，冇得錢揾錢。

儲到錢既時候，就可以買下股票基金收下息，個個多幾千passive income 幫輕下。

之前讀緊書個陣都好大洗 做pt月月清
開始做全職就好似冇咩買野既衝動
成年冇買過新衫同鞋

連登唔係個個都好有錢

未超過過5位數

同你一樣做返pt 月月清
全職頭一年好大洗 之後先開始儲錢

我入騰訊入到勁窮

無錯 d野慳得就慳 岩岩出黎做野 控制自己唔可以亂咁用錢 每次洗錢都會記低佢 一個月之後就睇返d錢用左去邊 1年都唔洗就儲到10萬

做左兩年半野，儲左7萬

大學個時節衣縮食，靠返兼職同獎學金去養活自己 每個月一有閒錢就放落銀行儲起佢～ 規定自己每個月用幾多錢

每個月人工得一萬二

無做野一個月
銀行得返8萬

一樣

唔好話2萬...2千都長期無

唔過一萬

同女朋友搬出黎住 好彩比極少家用
但要還學債俾親戚
一個月正常洗費+ 一個月食幾餐百幾蚊的話
都儲到2k-3k嘅

2蚊都長期無

比咩家用 老豆老母出你出黎捱生捱死 仲要養埋佢地？咁你一世都係咁架啦樓主 慢慢做養老工具啦

家用冇意見啦，個個家庭唔同狀況
但買保險把撚咩，唔係話冇用，但都唔夠錢洗仲買黎做乜

屌你 埋單過70我都已經覺得好撚多

竟然唔係吹水大會 唔係個個幾十 幾百萬咩

我户口得返百幾蚊，朋友們還錢啊

個個月赤字，間唔中靠馬會贊助少少生活頂住。

儲來放係戶口有咩用
拎去買股票好撚過

係咩 利申讀緊個個月儲緊7000 年年去歐洲但有錢剩

唔止女人
讀大學嘅人就係咁

鬥慘大會

Same.

要幾千息 3里
起碼二百萬

好過放係銀行

人工得10k 基本上無得儲錢
戶口未試過多過1萬流動資金

出黎社會無欠責已經好成功

出左黎做左十幾年野，係都過唔到10萬，幾年前差唔多掂到，就遇到海潚，再儲再差唔多就到時候，跟手結婚用晒....

依家一出糧就放筆係聯名戶口同埋年金，個人戶口永遠都係7-8萬，除非中左六合彩，我相信都破唔到十萬魔咒

連登仔調查月薪post平均3-5萬
10個有九個半fresh grad 都20k up

衣家個個草幾年先得個幾萬剩
你地洗咩洗咁大

Pt 月入3k 每月返四日
銀行有三四千

真係洗得大人工已經低架啦仲保險 自己存埋錢去投資個回報率仲好過養保險

2皮野一個月 例存1皮

我戶口都係四位數，月月清

23歲月入1.2k

賭好大？

無父幹

唔知幾時開始慣左洗錢
餐餐都係出面食
搞到愈黎愈少儲蓄

唔敢借，還唔起

醫療保ja，怕一個唔好彩有d咩事比唔起手術費

我賭波輸左10萬，宜家餐搵餐餐清

搵30k月月清

自己爛賭
希望年尾還到1/3債，同開司差不多

當年我23歲都係萬鳩幾蚊 個個月儲到2,3千 買少少野就儲都無得儲
而家25歲 户口都係得3XXK 但唔識投資 純儲

巴打用係邊用到咁多

限自己每日唔洗超過100蚊就會儲到

正職20~30k , 副職開物流公司 毛利 10~20k

不過還緊債 同 物流果邊成日俾人拖數

長期月月清